# Mac風キーボード（英語⇔日本語）の設定

「Microsoft IME」と「Google日本語入力」の2種類がある。

Google日本語入力の方がキーを自由に他のボタンに置き換えられるのでお勧め。

## google 日本語入力

「あ」「A」マークを「右クリック」→「プロパティ」→キー設定の選択が「カスタム」で「編集」ボタンを押す

### 通常のキーボードの場合

|ボタン|モード|入力キー|コマンド|
|---|---|---|---|
|変換|直接入力|Henkan|再変換 → IMEを有効化|
|無変換|入力文字なし|Muhenkan|次のかな文字種… → IMEを無効化|

### カタカナ、ヒラガナ、ローマ字ボタンがスペースの左側にある場合

通常のキーボードの設定に加えて下記の設定

|ボタン|モード|入力キー|コマンド|
|---|---|---|---|
|カタカナ|入力文字なし|Katakana|... → IMEを無効化|
|ひらがな|入力文字なし|Katakana| .... → IMEを無効化
|カタカナ|直接入力|Katakana| ... → IMEを無効化
|ひらがな|直接入力|Katakana| ... → IMEを無効化

### 参考リンク
https://qiita.com/yoshikyoto/items/556d1b84c4e1734c1e1f